
\chapter*{APPENDICE A}
Dans cet annexe, on trouve  dans la section \textbf{banc d'essai}, les fichiers  utilisés pour l'évaluation empirique. On trouve dans la section \textbf{source}, les codes source des differents algorithmes utilisés dans le cadre du mémoire. Ces codes sources ou outils, développés en \textbf{Java} en utilisant  \textbf{Jython}:"Python pour la plateforme Java", sont principalement utilisés à des fins d'exploration informatique.

\section*{banc d'essai}

\begin{figure}[tbph]
{\tiny{0,0,1,2,1,0,0,1,1,2,3,2,2,3,3,3 |||||| 0,1,1,0,0,1,1,2,3,2,2,3,2,3,0,3
|||||| 0,1,0,1,1,1,2,1,2,3,3,0,3,2,3,3 |||||| 0,1,1,0,3,0,1,1,2,1,2,3,2,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,2,3 |||||| 0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2,3 |||||| 0,0,0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2,2,2,3
|||||| 0,0,1,2,1,0,1,2,2,1,2,3,3,0,3,3 |||||| 0,1,0,1,1,0,1,2,2,2,3,0,3,2,3,3
|||||| 0,1,0,1,0,1,2,1,2,2,3,0,3,2,3,3 |||||| 0,1,0,0,1,2,1,1,2,2,3,0,3,2,3,3
|||||| 0,0,1,0,1,2,1,2,2,3,3,3 |||||| 0,1,1,0,1,1,2,3,2,2,3,3,0,3
|||||| 0,1,0,1,1,0,1,1,2,3,2,3,3,2,3,3 |||||| 0,1,0,1,0,1,2,1,2,3,2,3,3,3
|||||| 0,1,0,1,2,1,0,1,1,2,3,2,3,3,3,3 |||||| 0,1,0,1,2,1,0,1,2,2,2,3,0,3,3,3
|||||| 0,1,0,1,2,1,0,1,2,2,3,3,2,3,0,3 |||||| 0,0,1,0,1,2,1,0,1,2,2,3,3,3,2,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,2,3 |||||| 0,0,1,1,2,3,2,3 |||||| 0,0,3,0,1,1,2,2,1,1,2,3,3,3
|||||| 0,1,1,1,1,1,2,3,3,3,3,3 |||||| 0,1,0,1,2,1,2,2,3,0,3,3 ||||||
0,0,0,1,2,2,1,1,1,2,3,3,3,3 |||||| 2,3,3,0,1,0,1,2 |||||| 0,0,0,1,2,2,1,2,3,3
|||||| 0,3,0,1,0,1,2,2,2,3 |||||| 0,0,0,1,2,1,1,2,3,2,3,3 |||||| 0,0,3,0,1,1,1,2,3,2,2,3
|||||| 0,0,1,0,1,1,2,3,2,2,3,3 |||||| 0,0,1,1,1,1,2,2,2,3,0,3,3,3
|||||| 0,0,1,1,1,1,2,2,2,3,0,3,3,3 |||||| 3,3,3,3,0,1,1,0,1,0,1,2,2,1,2,3
|||||| 3,3,3,3,0,1,1,0,1,0,1,2,2,1,2,3 |||||| 3,3,3,3,0,1,1,1,0,0,1,1,2,3,2,2
|||||| 0,0,0,3,0,3,0,3,2,2,1,2,1,2,2,1 |||||| 0,0,0,0,1,2,1,0,1,2,2,2,3,0,3,2,2,2,3,0
|||||| 0,0,1,1,2,2,2,2,1,2,2,2,3,0,0,3,0,0,0,3 |||||| 0,0,1,1,1,0,0,1,2,2,2,2,3,3,0,3,2,3
|||||| 3,0,3,0,3,3,3,3,0,0,1,1,2,1,1,1,2,1,2,2 |||||| 0,0,0,0,0,0,1,2,2,2,1,0,1,2,2,3,2,3,2,3
|||||| 0,1,0,1,2,1,0,0,1,1,1,2,1,2,3,3,3,2,2,3,3,3,0,3 |||||| 0,0,0,1,0,0,0,0,1,2,2,1,2,1,2,3,3,2,3,2,2,3
|||||| 0,1,0,1,1,2,1,0,1,2,1,1,1,2,2,2,2,3,0,0,0,3,3,3,3,3,3,3 ||||||
0,0,1,1,0,1,0,1,1,1,0,0,0,1,2,2,2,2,3,3,3,2,3,2,2,3,3,3 |||||| 0,0,1,1,2,1,0,1,1,1,1,2,1,2,2,3,0,3,0,3,3,2,2,3,3,0,3,3
|||||| 0,1,0,1,0,0,1,2,1,2,2,2,1,2,2,3,0,3,0,0,3,2,3,3 |||||| 0,1,0,1,1,1,0,1,0,0,0,1,2,1,2,3,2,2,3,2,3,3,3,2,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,1,1,0,1,0,1,1,2,1,2,3,3,2,3,3,3,3,2,2,2,3 ||||||
0,0,0,1,2,2,1,2,2,1,2,2,2,3,0,3,0,0,0,3 |||||| 0,1,1,1,1,0,0,1,2,1,1,1,2,3,3,2,3,2,3,0,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,1,2,1,0,0,1,2,2,2,3,3,3,0,3 |||||| 0,0,1,0,1,1,2,1,1,1,2,3,2,3,2,3,0,3,0,3,2,3
|||||| 0,1,1,0,0,1,1,2,2,1,2,1,2,3,3,0,3,2,2,3,0,3,0,3 |||||| 0,0,0,0,0,3,0,1,1,2,2,1,1,2,1,2,2,1,2,2,3,3,0,0,3,2,3,3
|||||| 0,1,1,1,2,2,2,2,1,1,1,2,2,2,3,0,3,3,3,0,0,0,0,3,0,3 ||||||
0,0,1,2,1,2,1,1,1,2,1,2,2,3,2,3,0,0,3,0,3,3,0,3 |||||| 0,1,1,0,1,1,1,0,1,1,2,3,2,2,3,0,3,3,2,2,3,3,0,3
|||||| 0,0,1,1,0,1,1,0,0,1,2,2,2,3,3,2,3,3,2,3 |||||| 0,0,1,1,2,1,0,0,0,1,0,0,0,1,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3,0,3,3,3
|||||| 0,1,1,1,2,1,2,2,1,2,2,3,0,3,0,3,0,0,3,3 |||||| 0,0,1,0,1,2,1,2,1,1,1,2,2,3,0,3,3,3,0,3,2,3
|||||| 0,1,1,1,2,1,1,1,2,2,2,1,1,2,3,3,3,0,0,0,3,3,3,0,3,3 ||||||
3,3,3,3,0,0,3,0,3,3,0,1,1,0,1,1,2,2,2,2,1,1,1,2 |||||| 0,0,1,0,1,1,0,1,1,2,2,1,1,2,3,3,2,3,0,0,3,3,2,3,2,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,2,2,1,1,1,1,1,0,0,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3 ||||||
0,0,0,1,2,1,0,1,2,2,1,0,1,2,2,2,3,3,0,3,0,3,2,3 |||||| 2,2,2,2,3,0,0,3,2,3,2,3,0,3,0,1,0,1,1,1,0,1
|||||| 0,0,1,1,2,2,2,2,1,2,2,2,3,0,0,3,0,0,0,3 |||||| 3,0,3,0,3,3,3,3,0,0,1,1,2,1,1,1,2,1,2,2
|||||| 0,0,1,0,0,0,1,0,0,1,2,2,2,2,3,2,2,2,3,3 |||||| 0,0,0,1,2,2,1,0,1,2,1,1,1,1,1,2,2,3,3,3,0,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,0,0,0,1,1,2,1,2,3,2,3,2,3,2,2,3 |||||| 0,0,0,1,2,2,1,1,1,0,1,0,1,1,2,2,3,3,2,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,2,1,0,0,1,2,1,0,1,2,2,3,3,2,3,3,2,3 |||||| 0,0,1,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,0,3,2,3,0,3,3,2,2,3,2,3
|||||| 0,0,0,0,0,1,2,2,2,1,1,1,1,2,2,3,3,0,3,2,2,3,0,3 |||||| 0,1,0,0,1,1,1,0,0,0,0,1,1,2,3,2,2,2,2,3,3,2,3,2,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,1,1,2,2,1,2,1,1,2,2,3,3,0,3,0,3,2,3,0,3 ||||||
0,0,1,2,1,1,0,1,1,1,1,0,0,1,2,2,2,3,3,2,3,3,2,3,3,0,3,3 |||||| 0,0,0,0,0,1,2,1,2,1,0,1,1,2,3,2,3,3,2,3,2,3
|||||| 0,0,1,0,0,0,1,2,2,2,1,1,2,3,2,3,2,3,0,3 |||||| 0,0,1,2,1,0,1,2,2,2,2,1,1,2,3,2,3,3,0,0,0,0,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,1,1,0,0,1,2,1,2,2,3,3,3,2,2,3,2,3 |||||| 0,0,1,2,1,2,1,2,1,2,1,1,1,2,3,2,3,3,3,0,0,3,0,3,0,3
|||||| 0,0,1,1,0,1,1,0,1,0,1,2,1,1,1,2,2,3,0,3,3,3,2,3,2,3,2,3,3,3
|||||| 0,1,0,1,1,1,0,0,0,1,2,2,2,2,2,3,0,3,3,2,3,3 |||||| 0,0,0,0,1,2,2,1,1,0,1,0,1,0,1,2,2,2,3,3,2,3,3,3,2,3
|||||| 0,0,0,1,2,1,0,1,0,1,1,1,2,1,2,3,3,0,3,2,3,2,2,3,3,3 ||||||
0,0,0,1,2,2,1,1,2,1,1,1,0,1,1,1,1,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,0,3,3 |||||| }}{\tiny \par}

{\tiny{0,0,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,1,1,2,2,3,0,3,3,0,0,0,0,0,0,0,3,3
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,1,1,0,0,1,2,2,2,2,3,0,3,2,3,3 ||||||
0,0,1,1,1,1,0,1,0,1,1,0,1,1,2,2,3,3,3,2,3,2,3,3,3,2,3,3 |||||| 0,0,1,1,2,2,1,2,1,1,1,1,2,2,2,3,0,3,3,0,3,3,0,3,0,3
|||||| 0,0,1,0,0,0,1,0,1,1,2,2,2,2,2,3,0,0,0,3,2,2,2,3,2,3 ||||||
0,0,1,2,1,2,2,1,1,1,2,1,2,2,3,0,3,0,3,3,3,0,0,3 |||||| 0,1,1,0,1,1,1,0,0,0,1,2,2,2,2,3,3,2,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,1,0,0,0,0,1,1,2,3,2,2,2,2,3,3,3 |||||| 0,0,1,2,1,1,1,0,1,1,2,3,2,3,2,3,0,3,3,3
|||||| 0,0,0,0,0,1,2,1,0,0,1,2,2,2,3,3,2,2,2,3 |||||| 0,0,1,2,1,1,1,1,1,1,2,3,3,3,2,3,3,0,3,3
|||||| 0,0,1,1,1,1,0,0,1,2,1,2,3,2,2,2,2,3,0,3,0,0,3,3,2,3 ||||||
0,0,0,1,0,1,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2,2,2,3,0,3,2,2,3 |||||| 0,0,1,1,1,1,1,1,0,1,2,2,2,3,0,3,2,3,3,3,0,3,2,3
|||||| 0,0,1,0,1,2,1,1,1,2,1,0,0,0,1,2,2,2,2,3,3,3,0,3,3,2,3,3 ||||||
0,0,0,1,2,1,0,1,2,2,2,2,1,1,1,0,1,2,2,3,3,3,3,3,0,0,0,3,2,3 ||||||
0,0,1,0,1,2,1,1,2,2,2,2,2,2,3,0,0,0,0,0,3,2,3,3 |||||| 0,0,1,1,0,1,1,0,1,1,1,1,1,2,2,3,0,3,2,3,3,3,3,2,3,3,2,3
|||||| 0,0,1,1,1,2,1,0,1,0,1,1,2,2,1,1,1,2,1,2,3,3,3,0,3,3,0,3,2,3,3,2,3,0,0,3,2,3
|||||| 0,0,1,1,1,2,1,1,1,0,0,0,0,0,1,0,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,2,3,3,3,2,3,3,0,0,3,2,3
|||||| 0,0,0,1,1,2,1,1,1,0,0,0,1,2,1,0,1,2,2,3,3,2,2,2,3,0,3,3,3,2,3,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,1,2,1,0,1,0,0,0,0,0,1,2,1,2,3,2,2,2,2,2,3,3,2,3,0,3,0,3
|||||| 0,0,1,1,1,0,0,0,1,0,1,1,2,2,2,1,0,0,1,2,2,2,3,3,2,3,0,0,0,3,2,2,2,2,3,0,3,3,2,3
|||||| 0,0,3,0,0,1,0,1,2,2,2,1,1,1,1,1,0,1,0,1,1,2,3,2,3,2,3,3,3,3,3,3,2,3
|||||| 0,1,0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,1,1,0,1,2,2,3,3,2,3,3,0,3,2,2,3,3,2,3,3
|||||| 0,1,0,1,2,1,1,1,1,0,1,2,1,1,1,2,2,3,0,3,3,3,3,2,3,0,3,3,2,3,0,3
|||||| 0,1,1,1,2,2,2,2,1,1,0,0,1,1,0,1,1,2,3,2,3,3,2,2,3,3,3,3,0,0,0,0,3,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,1,1,2,1,1,1,0,1,1,1,1,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,0,3,3
|||||| 0,0,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,1,1,2,2,3,0,3,3,0,0,0,0,0,0,0,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,2,2,1,1,1,1,1,0,0,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,3,3,3,3,3
|||||| 0,1,1,1,1,0,0,1,1,2,1,2,1,1,2,2,2,2,1,1,1,2,3,3,3,3,0,0,0,0,3,3,0,3,2,3,3,3,2,3,0,3
|||||| 0,1,1,1,0,1,0,0,1,2,1,0,1,1,1,0,1,0,1,2,2,2,3,3,2,2,3,0,0,3,2,3,3,2,3,2,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,3,0,1,1,0,1,1,1,2,1,1,1,0,1,2,2,3,3,3,2,3,3,0,0,3,2,2,2,2,3,3
|||||| 0,0,1,1,1,0,1,0,1,2,1,2,1,1,2,2,2,1,2,1,2,2,3,0,3,0,3,0,0,0,3,3,0,3,2,2,3,0,3,3,2,3
|||||| 0,1,1,1,1,0,1,1,0,1,0,0,1,2,2,2,3,2,3,3,2,2,3,3,2,3,0,0,3,3
|||||| 0,0,1,2,1,0,0,0,1,0,1,1,1,2,2,1,1,2,2,3,0,3,3,0,0,3,2,3,2,2,2,2,3,3,0,3
|||||| 0,0,0,1,1,2,1,1,1,0,0,0,1,2,1,0,1,2,2,3,3,2,2,2,3,0,3,3,3,2,3,3
|||||| 0,0,1,2,1,1,1,2,2,1,1,0,1,0,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,2,3,3,0,3,0,0,3,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,1,1,2,2,1,2,1,1,2,2,3,3,0,3,0,3,2,3,0,3 ||||||
0,0,1,2,1,0,0,0,1,0,1,1,1,2,2,1,1,2,2,3,0,3,3,0,0,3,2,3,2,2,2,2,3,3,0,3
|||||| 0,1,1,1,2,1,1,1,0,0,1,1,2,1,1,2,2,1,2,3,2,3,0,0,3,3,3,3,3,3,3,3,0,3
|||||| 0,1,1,2,2,2,2,1,1,1,1,1,0,1,0,1,2,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,0,0,0,0,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,2,2,1,1,1,1,1,0,0,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,1,1,2,1,1,0,1,0,1,0,1,0,1,2,2,3,2,3,2,3,2,2,3,3,2,3,0,3,0,3
|||||| 0,0,0,1,2,1,0,0,0,1,2,1,1,0,0,0,1,2,2,2,2,3,3,3,2,2,2,2,2,3,3,0,0,3
|||||| 0,1,1,1,2,2,2,1,1,2,2,1,1,2,2,3,0,3,2,3,0,3,0,0,3,0,0,0,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,2,2,1,0,0,1,2,1,2,1,1,0,1,2,2,2,1,2,2,3,3,0,0,3,0,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,1,1,2,2,2,1,1,2,1,1,2,2,1,1,2,3,3,2,3,0,0,3,0,3,0,3,3,0,0,0,3,3
|||||| 0,0,0,0,0,1,2,2,2,1,1,2,1,1,2,1,1,0,1,2,2,3,3,3,3,0,3,3,3,3
|||||| 0,1,0,1,0,1,1,1,1,0,1,0,1,1,2,1,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,2,3,3,3
|||||| 0,0,0,0,0,1,2,2,1,0,0,1,1,2,1,0,0,0,0,0,0,1,1,2,3,2,2,2,2,2,2,3,3,3,2,3,2,2,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,2,1,2,1,1,2,2,1,1,0,1,1,2,2,3,3,3,2,2,3,0,3,0,0,0,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,0,1,0,1,2,2,1,2,1,0,0,0,1,2,2,2,2,3,3,3,0,3,2,3,2,3
|||||| 0,1,0,1,2,2,2,1,2,1,0,1,0,1,2,1,1,0,1,1,1,2,2,3,0,3,2,3,3,3,3,2,3,3,3,3,0,0,0,3
|||||| 0,0,0,0,1,1,0,1,1,1,1,2,2,2,1,2,1,2,2,3,0,3,0,3,0,0,3,3,3,3,2,2,2,3
|||||| 0,0,1,1,0,1,1,1,1,1,1,1,2,2,2,3,0,0,3,3,2,2,3,0,0,3,2,3,2,3,0,3,2,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,1,1,1,0,1,0,1,2,2,2,2,2,3,3,0,0,3,2,3,0,3,3 ||||||
0,0,1,0,1,1,0,1,1,1,0,1,2,2,1,2,1,2,2,3,3,0,0,3,0,3,3,2,2,3,0,3,2,3,2,3
|||||| 0,1,1,1,1,0,0,1,1,1,1,1,0,0,1,1,2,2,2,3,3,3,3,2,3,3,2,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,1,1,1,1,0,1,1,0,1,1,2,2,1,1,2,2,3,0,3,3,3,2,2,3,3,0,0,3,3,3,2,3
|||||| 0,3,0,1,0,0,0,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,1,1,2,2,3,0,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0,3,2,2,2,2,3
|||||| 0,0,3,0,1,0,0,1,2,2,2,2,1,0,0,1,1,1,0,0,1,0,1,1,2,2,3,3,2,2,3,2,3,3,2,3,3,3
|||||| 0,1,0,0,1,1,0,0,1,1,2,1,0,0,1,2,1,2,2,2,2,2,1,2,3,3,0,0,0,0,3,3,3,2,3,3,2,2,3,3
|||||| 0,1,1,2,2,1,0,1,1,1,1,2,2,2,3,0,0,3,3,2,2,2,3,3,3,0,0,0,0,3
|||||| 0,0,1,1,1,1,0,0,0,0,0,1,2,1,2,2,1,0,1,1,1,2,3,3,2,2,3,0,3,3,2,2,3,3,3,3,2,3
|||||| 0,1,1,1,1,2,1,1,2,1,2,1,1,2,1,2,1,2,3,3,0,3,3,3,0,0,3,3,3,0,3,0,3,3
|||||| 0,0,1,1,0,1,1,0,1,0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2,2,3,2,2,3,0,3,2,2,3,0,3,2,3
|||||| 0,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,2,2,1,2,1,2,2,2,3,0,0,3,3,0,0,3,3,2,2,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,1,1,0,1,1,0,1,2,1,1,2,1,2,2,1,2,3,3,0,0,3,0,3,3,3,2,2,3,3,0,3,2,2,30,0,1,1,1,2,1,0,1,0,1,1,2,2,1,1,1,2,1,2,3,3,3,0,3,3,0,3,2,3,3,2,3,0,0,3,2,3
|||||| 0,0,1,1,1,0,1,0,1,2,1,2,1,1,2,2,2,1,2,1,2,2,3,0,3,0,3,0,0,0,3,3,0,3,2,2,3,0,3,3,2,3
|||||| 0,0,1,2,1,0,0,1,0,1,0,1,0,1,0,1,1,1,0,1,2,2,1,0,0,1,2,2,2,3,3,2,3,3,3,0,3,2,3,2,3,2,2,3,2,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,1,2,1,0,1,0,1,2,1,1,0,0,1,0,0,0,1,1,1,0,0,1,2,1,2,3,2,3,3,3,2,2,2,2,3,2,3,3,3,2,3,2,3,0,3,3,2,3
|||||| 0,1,1,1,1,2,2,1,1,2,1,1,0,0,0,0,0,1,1,1,2,1,2,3,3,0,3,2,2,2,2,2,3,3,3,2,2,3,0,0,3,0,3,0,0,3,2,2,3,0,0,3
|||||| 0,1,1,1,0,1,0,0,1,2,1,0,1,1,1,0,1,0,1,2,2,2,3,3,2,2,3,0,0,3,2,3,3,2,3,2,3,3,3,3
|||||| 0,1,1,1,1,0,0,1,1,2,1,2,1,1,2,2,2,2,1,1,1,2,3,3,3,3,0,0,0,0,3,3,0,3,2,3,3,3,2,3,0,3
|||||| 0,0,1,1,1,0,1,0,1,2,1,2,1,1,2,2,2,1,2,1,2,2,3,0,3,0,3,0,0,0,3,3,0,3,2,2,3,0,3,3,2,3
|||||| 0,0,1,1,1,2,1,1,0,0,0,1,1,1,2,2,1,2,1,2,1,1,0,1,2,2,3,3,3,3,0,3,0,3,0,0,3,2,2,2,3,3,3,3,0,3,2,3
|||||| 0,0,1,1,2,2,1,0,1,0,1,0,1,0,1,1,0,0,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,2,3,2,3,2,3,2,3,2,3,3,0,0,3
|||||| 0,0,0,1,2,2,1,0,1,1,2,1,1,1,1,1,1,2,1,1,0,1,1,0,0,1,1,2,2,1,2,2,3,3,0,3,2,3,3,3,2,3,3,0,0,3,3,3,3,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,1,1,1,1,1,1,0,0,1,2,2,1,0,1,2,1,0,1,1,1,2,2,3,3,2,3,0,3,3,3,3,2,3,0,3,3,3,2,3,3
|||||| 0,1,1,2,1,2,1,0,1,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,1,1,0,1,2,2,3,3,3,3,0,0,0,0,0,3,3,3,0,0,0,3,0,3
|||||| 0,1,0,1,2,2,1,1,2,2,2,1,1,0,0,1,1,1,1,1,0,0,0,1,2,1,1,2,2,3,3,2,2,3,3,3,0,3,3,2,2,2,3,0,3,3,3,0,0,3,3,0,0,3
|||||| 0,0,0,1,0,1,0,0,0,1,0,1,2,1,1,2,1,0,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,0,3,3,0,3,2,2,2,3,2,2,2,3,3
|||||| 0,0,0,0,0,1,2,2,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,0,1,2,2,3,3,2,2,3,3,0,3,2,3,3,2,3,2,2,3,0,3
|||||| 0,0,1,2,1,0,1,1,1,1,2,1,2,2,2,1,1,0,1,1,2,3,2,2,2,3,3,0,3,0,3,0,0,0,3,3,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,1,1,1,0,1,0,1,2,1,0,0,0,1,2,2,1,1,2,1,2,2,3,0,3,0,3,2,3,3,3,2,3,3,3,3,2,2,3
|||||| 0,1,1,1,1,1,2,1,2,1,0,1,2,1,2,2,2,1,2,2,2,3,0,3,0,0,3,0,0,3,3,0,3,0,3,3,3,3
|||||| 0,0,0,3,0,1,1,2,2,2,1,0,1,0,1,0,1,2,1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,3,3,2,3,2,3,3,3
|||||| 0,0,1,1,1,1,2,2,2,2,1,2,2,1,1,1,2,2,2,2,2,1,1,1,2,3,3,3,3,0,0,0,0,0,3,2,3,0,3,0,0,3,0,0,0,0,3,3,2,3
|||||| 0,0,0,1,2,1,1,1,1,1,2,1,1,0,0,1,1,1,0,1,2,1,1,2,2,3,0,3,3,3,3,2,2,3,3,3,3,3,0,3,3,3,2,3
|||||| 0,0,0,1,2,1,0,0,1,2,2,1,2,2,2,2,1,2,1,0,1,1,2,3,2,3,3,3,3,0,0,0,0,0,3,2,3,3
|||||| 0,1,1,0,1,0,0,1,1,1,0,1,2,1,1,0,1,1,2,3,2,3,3,3,2,2,3,0,3,0,3,2,2,3,2,3,3,3
|||||| 0,0,0,1,0,0,1,1,0,0,0,0,1,2,1,0,1,0,1,2,2,2,3,2,3,0,3,2,2,2,2,3,3,2,2,3,2,3
|||||| 0,0,1,0,1,1,0,1,1,1,0,1,2,1,0,1,0,1,0,0,1,2,2,2,2,3,3,2,3,3,2,3,0,3,3,2,2,3,0,3,2,2,3,3
|||||| 0,0,0,0,1,2,2,2,1,1,1,2,2,2,1,2,1,1,1,2,2,1,2,2,2,2,3,0,0,0,3,0,3,0,3,2,3,0,3,0,0,0,0,3,3,3
|||||| }}{\tiny \par}

\caption{banc d'essai A }


\end{figure}


\begin{figure}[tbph]
{\tiny{2,1,2,3,3,3,3,0,3,0,1,1,0,3,0,1,1,2,1,2, |||||| 2,3,2,3,3,3,3,0,1,0,1,1,0,1,0,1,1,2,3,2,
|||||| 2,2,3,3,2,2,3,0,3,3,3,0,3,3,0,0,1,1,0,0,1,2,1,1,0,0,1,1,0,0,1,2,1,1,2,2,3,3,2,2,
|||||| 2,1,2,2,2,2,3,3,0,3,0,0,0,0,1,0,3,0,0,0,0,1,2,1,2,2,2,2, ||||||
2,3,2,3,2,3,3,3,3,0,1,0,1,0,1,1,0,1,0,1,0,1,1,2,3,2,3,2, |||||| 2,1,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,0,3,0,0,1,1,1,1,0,3,0,0,1,1,1,1,2,1,2,2,
|||||| 2,1,1,1,2,3,3,3,3,3,3,3,3,0,3,3,3,0,1,1,1,1,0,3,3,3,0,1,1,1,1,2,1,1,1,2,
|||||| 2,3,3,2,3,2,3,3,3,3,3,3,3,3,0,1,1,0,1,0,1,1,1,1,0,1,1,0,1,0,1,1,1,1,2,3,3,2,3,2,
|||||| 2,2,2,2,2,3,3,0,3,3,3,0,3,0,0,0,0,0,1,1,2,1,0,0,0,0,0,1,1,2,1,2,2,2,2,2,
|||||| 2,2,2,3,0,3,3,3,0,3,3,0,0,0,1,2,1,1,0,0,0,1,2,1,1,2,2,2, ||||||
2,2,2,3,3,3,3,0,0,0,1,1,0,0,0,1,1,2,2,2, |||||| 2,2,2,3,3,0,0,0,1,0,0,0,1,2,2,2,
|||||| 2,2,3,2,3,0,0,3,3,0,0,3,0,0,1,0,1,2,2,1,0,0,1,0,1,2,2,1,2,2,3,2,
|||||| 2,2,2,3,2,2,3,0,3,3,0,3,0,0,0,1,0,0,1,2,1,0,0,0,1,0,0,1,2,1,2,2,2,3,2,2,
|||||| 2,1,2,3,3,0,3,3,3,0,3,0,3,0,1,1,2,1,0,3,0,1,1,2,1,2,1,2, ||||||
2,2,2,1,2,3,3,3,3,0,0,0,3,0,1,1,0,0,0,3,0,1,1,2,2,2,1,2, |||||| 2,3,2,3,3,3,3,0,1,0,1,1,0,1,0,1,1,2,3,2,
|||||| 2,2,3,2,3,2,3,3,2,3,3,3,2,3,0,0,1,0,1,0,1,1,0,1,0,0,1,0,1,0,1,1,0,1,2,2,3,2,3,2,
|||||| 2,2,2,2,1,2,3,3,3,3,0,0,0,0,3,0,1,1,0,0,0,0,3,0,1,1,2,2,2,2,1,2,
|||||| 2,3,2,3,3,2,3,3,3,3,0,1,0,1,1,0,1,1,0,1,0,1,1,0,1,1,2,3,2,3,3,2,
|||||| 2,1,2,1,2,3,2,3,3,2,3,0,3,0,3,0,1,0,1,0,3,0,3,0,1,0,1,2,1,2,1,2,
|||||| 2,1,2,2,3,0,3,3,0,3,0,3,0,0,1,2,1,0,3,0,0,1,2,1,2,1,2,2, ||||||
2,2,1,2,3,3,0,3,3,3,0,3,0,0,3,0,1,1,2,1,0,0,3,0,1,1,2,1,2,2,1,2, ||||||
2,2,2,3,2,2,3,3,2,2,3,0,0,0,1,0,0,1,0,0,0,1,0,0,1,2,2,2, |||||| 2,3,2,2,2,3,3,3,3,3,3,0,1,0,0,0,1,1,1,0,1,0,0,0,1,1,1,2,3,2,2,2,
|||||| 2,1,2,2,3,3,3,3,0,3,0,0,1,1,0,3,0,0,1,1,2,1,2,2, |||||| 2,2,1,2,3,3,3,3,0,0,3,0,1,1,0,0,3,0,1,1,2,2,1,2,
|||||| 2,1,2,3,3,3,3,0,3,0,1,1,0,3,0,1,1,2,1,2, |||||| 2,2,1,2,3,3,3,3,0,0,3,0,1,1,0,0,3,0,1,1,2,2,1,2,
|||||| 0,0,3,0,0,0,3,0,1,1,2,2,1,1,1,2,2,1,2,2,1,2,3,3,0,0,3,2,2,1,2,3,3,0,0,3,
|||||| 0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,2,1,1,1,2,2,1,1,2,3,3,2,3,0,0,3,3,2,3,3,2,3,0,0,3,3,
|||||| 0,1,0,0,0,1,0,0,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,2,3,2,2,3,3,0,3,3,2,3,2,2,3,3,0,3,3,
|||||| 0,0,1,1,0,0,0,0,1,1,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0,3,0,1,1,0,0,3,0,1,1,0,1,2,2,1,1,1,2,2,1,1,2,1,2,3,3,2,3,0,0,3,3,2,1,2,3,3,2,3,0,0,3,3,
|||||| 0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,1,1,2,1,2,3,3,2,3,0,3,2,3,3,2,3,0,3, ||||||
0,3,0,0,0,3,0,0,1,2,1,1,2,1,2,1,2,2,3,0,3,2,1,2,2,3,0,3, |||||| 0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,1,1,1,2,1,1,2,3,3,2,3,0,3,3,2,3,3,2,3,0,3,3,
|||||| 0,3,2,3,0,0,0,3,2,3,0,0,1,1,0,0,1,1,1,0,0,1,2,1,0,1,2,2,3,3,2,2,3,2,1,0,1,2,2,3,3,2,2,3,
|||||| 0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,2,1,1,2,2,1,2,3,3,2,3,0,0,3,2,3,3,2,3,0,0,3,
|||||| 0,0,3,0,0,0,3,0,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,1,2,3,3,3,3,2,2,1,2,3,3,3,3,
|||||| 0,0,3,3,0,0,0,3,3,0,1,1,0,1,1,1,0,1,2,2,1,1,2,3,3,2,3,2,2,1,1,2,3,3,2,3,
|||||| 0,3,3,3,0,0,0,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,2,1,1,1,2,2,3,3,3,2,1,1,1,2,2,3,3,3,
|||||| 0,0,0,3,0,0,0,0,0,3,0,0,1,0,1,1,0,1,2,2,2,1,2,2,3,2,3,2,2,2,1,2,2,3,2,3,
|||||| 0,3,3,3,0,0,3,3,3,0,1,0,0,1,1,0,0,1,2,1,1,1,2,3,2,2,3,2,1,1,1,2,3,2,2,3,
|||||| 0,1,0,3,0,0,1,0,3,0,1,1,1,2,1,1,1,1,2,1,2,3,2,1,2,3,3,3,0,3,2,3,2,1,2,3,3,3,0,3,
|||||| 0,3,3,0,0,3,3,0,1,0,1,2,1,1,0,1,2,1,2,1,1,2,3,2,3,0,3,2,1,1,2,3,2,3,0,3,
|||||| 0,3,3,0,0,3,3,0,1,0,0,0,1,1,0,0,0,1,2,1,1,2,3,2,2,2,3,2,1,1,2,3,2,2,2,3,
|||||| 0,3,3,0,0,3,3,0,1,0,0,1,1,0,0,1,2,1,1,2,3,2,2,3,2,1,1,2,3,2,2,3,
|||||| 0,1,1,0,1,0,0,1,1,0,1,0,1,1,1,1,1,1,2,3,3,2,3,2,3,3,3,2,3,3,2,3,2,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,2,1,1,1,2,2,1,1,2,2,2,2,2,3,0,0,3,3,2,2,2,2,2,3,0,0,3,3,
|||||| 0,0,3,0,0,0,3,0,1,0,1,1,0,1,2,2,1,2,3,2,3,2,2,1,2,3,2,3, ||||||
0,0,1,0,0,0,0,1,0,0,1,0,1,1,0,1,2,2,3,2,2,3,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3, ||||||
0,0,1,0,0,0,1,0,1,0,1,1,1,0,1,1,2,2,3,2,3,2,3,3,2,2,3,2,3,2,3,3, ||||||
0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,2,2,1,1,2,2,2,1,2,3,3,2,3,0,0,0,3,2,3,3,2,3,0,0,0,3,
|||||| 0,1,0,0,0,1,0,0,1,2,1,1,2,1,2,3,2,2,3,0,3,2,3,2,2,3,0,3, ||||||
0,3,0,0,0,3,0,0,1,0,1,0,1,1,0,1,0,1,2,1,2,2,3,2,3,2,3,2,1,2,2,3,2,3,2,3,
|||||| 0,0,1,0,0,0,0,1,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,2,2,3,3,3,2,2,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0, |||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,3,0,3,
|||||| 0,0,1,1,1,2,1,0,0,0,1,1,1,2,1,0,0,0,1,1,1,2,1,0,1,2,2,2,1,2,2,3,3,3,0,3,2,2,2,3,3,3,0,3,2,2,2,3,3,3,0,3,2,3,0,0,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3, |||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,3,
|||||| 0,3,0,3,0,0,0,0,3,0,3,0,0,0,0,3,0,3,0,0,0,1,2,1,2,1,2,1,2,2,2,2,1,2,1,2,2,2,2,1,2,1,2,2,2,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,2,2,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,0,0,3, ||||||
0,1,1,0,0,0,0,1,1,0,0,0,0,1,1,0,0,0,1,2,1,1,2,3,3,2,2,2,2,3,3,2,2,2,2,3,3,2,2,2,3,0,3,3,
|||||| 0,3,0,3,0,0,3,0,3,0,0,3,0,3,0,1,1,1,0,1,1,2,1,2,1,2,2,1,2,1,2,2,1,2,1,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,0,1,2,1,0,0,0,1,2,1,0,0,0,1,2,1,0,1,0,1,2,2,2,1,1,1,2,2,3,0,3,2,2,2,3,0,3,2,2,2,3,0,3,2,3,2,3,0,0,0,3,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,0,0,1,1,1,2,1,2,2,1,2,2,1,2,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0,1,1,0,0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,1,2,3,3,2,2,3,3,2,2,3,3,2,3,0,3,
|||||| 0,3,3,0,1,0,0,0,3,3,0,1,0,0,0,3,3,0,1,0,0,1,1,1,2,1,1,2,3,2,2,2,1,1,2,3,2,2,2,1,1,2,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0,3,0,0,0,3,0,0,0,3,0,0,1,1,2,1,2,2,2,1,2,2,2,1,2,2,3,3, ||||||
0,1,1,0,0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,2,2,1,2,3,3,2,2,3,3,2,2,3,3,2,3,0,0,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3, |||||| 0,0,1,1,0,0,0,1,1,0,0,0,1,1,0,1,1,0,1,1,2,2,3,3,2,2,2,3,3,2,2,2,3,3,2,3,3,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,1,1,2,2,2,2,3,2,2,2,2,2,2,3,2,2,2,2,2,2,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0,0,3,0,0,0,3,0,0,0,3,0,1,1,1,1,1,1,2,2,1,2,2,2,1,2,2,2,1,2,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,3,3,0,3,0,0,0,3,3,0,3,0,0,0,3,3,0,3,0,0,1,1,1,2,1,1,2,1,2,2,2,1,1,2,1,2,2,2,1,1,2,1,2,2,3,3,3,
|||||| 0,3,0,1,1,0,0,3,0,1,1,0,0,3,0,1,1,0,1,1,2,1,2,3,3,2,2,1,2,3,3,2,2,1,2,3,3,2,3,3,
|||||| 0,3,0,0,0,3,0,0,0,3,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,1,2,2,2,1,2,2,3,2,3,
|||||| 0,1,1,0,0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,1,2,1,2,3,3,2,2,3,3,2,2,3,3,2,3,0,3,0,3,
|||||| 0,0,0,1,0,0,0,0,1,0,0,0,0,1,0,1,1,1,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,3,3,3,
|||||| 0,0,1,0,0,0,1,0,0,0,1,0,1,1,2,2,3,2,2,2,3,2,2,2,3,2,3,3, ||||||
0,3,3,0,0,3,3,0,0,3,3,0,1,0,1,2,1,1,2,2,1,1,2,2,1,1,2,3,2,3, ||||||
2,1,2,3,3,2,3,3,3,3,2,3,3,0,3,0,1,1,0,1,1,0,3,0,1,1,0,1,1,2,1,2, ||||||
2,2,2,3,3,0,0,3,3,3,0,0,3,0,0,0,1,1,2,2,1,0,0,0,1,1,2,2,1,2,2,2, ||||||
2,1,2,3,2,2,2,3,3,2,2,2,3,0,3,0,1,0,0,0,1,0,3,0,1,0,0,0,1,2,1,2, ||||||
2,2,3,3,3,2,3,0,3,3,3,3,2,3,0,3,0,0,1,1,1,0,1,2,1,0,0,1,1,1,0,1,2,1,2,2,
|||||| 2,2,3,0,3,0,3,3,0,3,0,3,0,0,1,2,1,2,1,0,0,1,2,1,2,1,2,2, ||||||
2,2,3,3,3,3,0,0,3,3,3,3,3,0,0,3,0,0,1,1,1,1,2,2,1,0,0,1,1,1,1,2,2,1,2,2,
|||||| 2,2,3,3,0,3,0,3,3,3,0,3,0,3,0,0,1,1,2,1,2,1,0,0,1,1,2,1,2,1,2,2,
|||||| 2,1,2,3,2,2,2,2,3,3,2,2,2,2,3,0,3,0,1,0,0,0,0,1,0,3,0,1,0,0,0,0,1,2,1,2,
|||||| 2,2,2,3,2,1,2,3,3,3,3,2,1,2,3,3,3,0,0,0,1,0,3,0,1,1,1,0,0,0,1,0,3,0,1,1,1,2,2,2,
|||||| 2,2,3,3,0,0,0,3,3,3,0,0,0,3,0,0,1,1,2,2,2,1,0,0,1,1,2,2,2,1,2,2,
|||||| 2,3,2,3,2,3,3,3,3,3,2,3,3,3,3,0,1,0,1,0,1,1,1,1,0,1,0,1,0,1,1,1,1,2,3,2,
|||||| 2,2,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,0,0,1,2,1,1,1,0,0,1,2,1,1,1,2,2, ||||||
2,3,2,3,2,2,3,0,3,3,2,2,3,0,3,0,1,0,1,0,0,1,2,1,0,1,0,1,0,0,1,2,1,2,3,2,
|||||| 2,2,3,2,2,3,3,3,3,2,2,3,3,3,0,0,1,0,0,1,1,1,0,0,1,0,0,1,1,1,2,2,
|||||| 2,1,2,3,2,3,2,3,3,2,3,2,3,0,3,0,1,0,1,0,1,0,3,0,1,0,1,0,1,2,1,2,
|||||| 2,1,2,3,3,2,3,0,3,3,3,2,3,0,3,0,3,0,1,1,0,1,2,1,0,3,0,1,1,0,1,2,1,2,1,2,
|||||| 2,3,2,3,3,0,3,0,3,3,3,0,3,0,3,0,1,0,1,1,2,1,2,1,0,1,0,1,1,2,1,2,1,2,3,2,
|||||| 2,3,2,3,0,3,0,3,3,3,0,3,0,3,3,0,1,0,1,2,1,2,1,1,0,1,0,1,2,1,2,1,1,2,3,2,
|||||| 2,2,2,3,3,0,0,3,0,3,3,3,0,0,3,0,3,0,0,0,1,1,2,2,1,2,1,0,0,0,1,1,2,2,1,2,1,2,2,2,
|||||| 2,2,3,0,3,0,3,0,3,3,0,3,0,3,0,3,0,0,1,2,1,2,1,2,1,0,0,1,2,1,2,1,2,1,2,2,
|||||| 2,2,3,3,3,2,3,3,3,3,3,2,3,3,0,0,1,1,1,0,1,1,0,0,1,1,1,0,1,1,2,2,
|||||| 2,3,2,3,3,0,0,0,3,3,3,0,0,0,3,0,1,0,1,1,2,2,2,1,0,1,0,1,1,2,2,2,1,2,3,2,
|||||| 2,2,3,2,3,3,3,3,2,3,3,3,0,0,1,0,1,1,1,0,0,1,0,1,1,1,2,2, ||||||
2,1,2,3,2,3,2,3,3,2,3,2,3,0,3,0,1,0,1,0,1,0,3,0,1,0,1,0,1,2,1,2, ||||||
2,1,2,3,2,3,0,3,3,2,3,0,3,0,3,0,1,0,1,2,1,0,3,0,1,0,1,2,1,2,1,2, ||||||
2,1,2,3,2,2,2,3,3,2,2,2,3,0,3,0,1,0,0,0,1,0,3,0,1,0,0,0,1,2,1,2, ||||||
2,2,2,3,3,0,0,3,3,3,3,0,0,3,3,0,0,0,1,1,2,2,1,1,0,0,0,1,1,2,2,1,1,2,2,2,
|||||| 2,2,2,3,0,0,3,3,3,3,0,0,3,3,3,0,0,0,1,2,2,1,1,1,0,0,0,1,2,2,1,1,1,2,2,2,
|||||| 2,1,2,3,3,0,3,3,3,3,0,3,3,0,3,0,1,1,2,1,1,0,3,0,1,1,2,1,1,2,1,2,
|||||| 0,0,0,1,0,3,0,3,0,0,0,1,0,1,2,1,0,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,3,0,3,
|||||| 0,0,3,0,1,0,3,3,0,0,3,0,1,0,1,1,0,0,3,0,1,0,1,1,2,2,1,2,3,2,2,2,1,2,3,2,2,2,1,2,3,2,3,3,
|||||| 0,1,0,1,0,3,3,3,0,1,0,1,0,1,1,1,0,1,0,1,0,1,1,1,2,3,2,3,2,2,3,2,3,2,2,3,2,3,2,3,3,3,
|||||| 0,1,1,0,0,3,3,3,0,1,1,0,0,1,1,1,0,1,1,0,0,1,1,1,2,3,3,2,2,2,3,3,2,2,2,3,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0,3,3,3,0,0,3,3,0,3,3,3,0,0,1,1,0,3,3,3,0,0,1,1,2,1,1,1,2,2,2,1,1,1,2,2,2,1,1,1,2,2,3,3,
|||||| 0,0,3,0,0,3,3,0,0,3,0,0,1,1,0,0,3,0,0,1,1,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,3,3,
|||||| 0,3,0,1,0,0,3,3,0,3,0,1,0,0,1,1,0,3,0,1,0,0,1,1,2,1,2,3,2,2,2,1,2,3,2,2,2,1,2,3,2,2,3,3,
|||||| 0,3,0,1,0,3,2,3,0,3,0,1,0,1,0,1,0,3,0,1,0,1,0,1,2,1,2,3,2,2,1,2,3,2,2,1,2,3,2,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,1,0,3,2,3,0,0,0,0,1,0,1,0,1,0,0,0,0,1,0,1,0,1,2,2,2,2,3,2,2,2,2,2,3,2,2,2,2,2,3,2,3,2,3,
|||||| 0,3,0,1,0,3,3,0,3,0,1,0,1,1,0,3,0,1,0,1,1,2,1,2,3,2,2,1,2,3,2,2,1,2,3,2,3,3,
|||||| 0,0,3,0,0,3,3,0,0,3,0,0,1,1,0,0,3,0,0,1,1,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,3,3,
|||||| 0,0,1,1,0,3,0,3,0,0,1,1,0,1,2,1,0,0,1,1,0,1,2,1,2,2,3,3,2,2,2,3,3,2,2,2,3,3,2,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,0,3,3,0,1,0,0,0,1,1,0,1,0,0,0,1,1,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,3,3,
|||||| 0,3,3,0,0,0,3,3,0,3,3,0,0,0,1,1,0,3,3,0,0,0,1,1,2,1,1,2,2,2,2,1,1,2,2,2,2,1,1,2,2,2,3,3,
|||||| 0,1,0,1,0,0,3,3,3,0,1,0,1,0,0,1,1,1,0,1,0,1,0,0,1,1,1,2,3,2,3,2,2,2,3,2,3,2,2,2,3,2,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0,0,0,1,0,3,0,3,0,0,0,1,0,1,2,1,0,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,3,0,3,
|||||| 0,3,0,1,0,3,3,0,3,0,1,0,1,1,0,3,0,1,0,1,1,2,1,2,3,2,2,1,2,3,2,2,1,2,3,2,3,3,
|||||| 0,0,0,3,0,3,3,3,0,0,0,3,0,1,1,1,0,0,0,3,0,1,1,1,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,3,3,3,
|||||| 0,0,1,0,0,3,3,3,0,0,1,0,0,1,1,1,0,0,1,0,0,1,1,1,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,3,3,3,
|||||| 0,0,1,1,0,3,3,0,0,1,1,0,1,1,0,0,1,1,0,1,1,2,2,3,3,2,2,2,3,3,2,2,2,3,3,2,3,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,3,3,0,1,0,0,1,0,1,1,0,1,0,0,1,0,1,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,3,
|||||| 0,0,1,0,0,3,3,0,0,1,0,0,1,1,0,0,1,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,2,3,2,2,3,3,
|||||| 0,3,0,0,0,3,0,3,0,3,0,0,0,1,2,1,0,3,0,0,0,1,2,1,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,3,0,3,0,1,0,0,1,0,1,2,1,0,1,0,0,1,0,1,2,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,0,3,
|||||| 0,3,0,0,0,3,0,3,0,3,0,0,0,1,2,1,0,3,0,0,0,1,2,1,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,3,0,3,
|||||| 0,3,0,3,0,3,3,0,3,0,3,0,1,1,0,3,0,3,0,1,1,2,1,2,1,2,2,1,2,1,2,2,1,2,1,2,3,3,
|||||| 0,1,0,1,0,3,3,0,1,0,1,0,1,1,0,1,0,1,0,1,1,2,3,2,3,2,2,3,2,3,2,2,3,2,3,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,3,0,3,0,0,0,0,0,1,2,1,0,0,0,0,0,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,0,3,
|||||| 0,3,0,0,0,3,2,3,0,3,0,0,0,1,0,1,0,3,0,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,3,2,3,
|||||| 2,1,2,1,2,2,3,3,3,3,0,3,0,3,0,0,1,1,0,3,0,3,0,0,1,1,2,1,2,1,2,2,
|||||| 2,1,1,2,2,2,3,3,0,3,3,0,0,0,1,0,3,3,0,0,0,1,2,1,1,2,2,2, ||||||
2,2,2,2,3,2,3,3,3,3,0,0,0,0,1,0,1,1,0,0,0,0,1,0,1,1,2,2,2,2,3,2, ||||||
2,2,3,2,2,3,3,3,3,0,0,1,0,0,1,1,0,0,1,0,0,1,1,2,2,3,2,2, |||||| 2,2,2,2,2,2,3,3,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2,2,
|||||| 2,1,2,2,2,2,3,3,0,3,0,0,0,0,1,0,3,0,0,0,0,1,2,1,2,2,2,2, ||||||
2,1,2,3,3,2,3,3,3,3,0,3,0,1,1,0,1,1,0,3,0,1,1,0,1,1,2,1,2,3,3,2, ||||||
2,2,3,2,2,2,3,3,3,3,0,0,1,0,0,0,1,1,0,0,1,0,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2, ||||||
2,1,2,2,3,2,3,3,0,3,0,0,1,0,1,0,3,0,0,1,0,1,2,1,2,2,3,2, |||||| 2,2,3,2,2,2,3,3,3,3,0,0,1,0,0,0,1,1,0,0,1,0,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2,
|||||| 2,2,1,2,2,2,3,3,0,0,3,0,0,0,1,0,0,3,0,0,0,1,2,2,1,2,2,2, ||||||
2,1,2,3,2,3,3,0,3,0,1,0,1,0,3,0,1,0,1,2,1,2,3,2, |||||| 2,2,1,2,2,3,3,3,3,0,0,3,0,0,1,1,0,0,3,0,0,1,1,2,2,1,2,2,
|||||| 2,2,2,2,2,3,3,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,1,2,2,2,2,2, |||||| 2,3,2,2,2,2,3,3,3,3,0,1,0,0,0,0,1,1,0,1,0,0,0,0,1,1,2,3,2,2,2,2,
|||||| 2,3,2,2,2,2,3,3,3,3,0,1,0,0,0,0,1,1,0,1,0,0,0,0,1,1,2,3,2,2,2,2,
|||||| 2,1,2,2,2,2,3,3,3,3,0,3,0,0,0,0,1,1,0,3,0,0,0,0,1,1,2,1,2,2,2,2,
|||||| 2,1,2,2,2,3,3,0,3,0,0,0,1,0,3,0,0,0,1,2,1,2,2,2, |||||| 2,2,2,3,2,3,3,3,3,0,0,0,1,0,1,1,0,0,0,1,0,1,1,2,2,2,3,2,
|||||| 2,2,3,3,2,3,3,0,0,1,1,0,1,0,0,1,1,0,1,2,2,3,3,2, |||||| 2,3,2,2,2,3,3,3,3,0,1,0,0,0,1,1,0,1,0,0,0,1,1,2,3,2,2,2,
|||||| 2,1,2,2,2,3,3,0,3,0,0,0,1,0,3,0,0,0,1,2,1,2,2,2, |||||| 2,2,3,3,2,3,3,3,3,0,0,1,1,0,1,1,0,0,1,1,0,1,1,2,2,3,3,2,
|||||| 2,3,2,2,3,2,3,3,3,3,0,1,0,0,1,0,1,1,0,1,0,0,1,0,1,1,2,3,2,2,3,2,
|||||| 2,1,2,2,3,2,3,3,3,3,0,3,0,0,1,0,1,1,0,3,0,0,1,0,1,1,2,1,2,2,3,2,
|||||| 2,2,3,2,2,2,3,3,3,3,0,0,1,0,0,0,1,1,0,0,1,0,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2,
|||||| 2,3,2,2,3,2,3,3,3,3,0,1,0,0,1,0,1,1,0,1,0,0,1,0,1,1,2,3,2,2,3,2,
|||||| 2,2,3,2,3,2,3,3,0,0,1,0,1,0,1,0,0,1,0,1,0,1,2,2,3,2,3,2, ||||||
2,2,2,2,2,3,3,3,3,0,0,0,0,0,1,1,0,0,0,0,0,1,1,2,2,2,2,2,}}{\tiny \par}

\caption{banc d'essai B }
\end{figure}


\begin{figure}[tbph]
{\tiny{0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,0,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,2,2,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,2,1,1,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,0,3,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,0,0,1,1,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,3,2,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,2,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,0,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,2,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,0,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,0,3,0,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,1,2,1,1,1,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,3,3,0,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,1,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,3,3,2,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,0,1,1,1,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,2,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,0,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,3,2,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,3,0,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,1,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,2,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,0,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,1,0,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,0,3,2,3,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,2,1,1,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,0,3,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,0,1,1,1,1,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,3,2,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,3,2,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,1,2,1,1,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,2,1,2,3,3,0,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,2,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,2,3,0,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,3,2,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,2,2,2,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,0,0,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,1,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,1,2,1,1,1,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,2,3,2,3,3,0,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,2,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,3,0,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,0,3,0,3,
|||||| 2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,0,0,0,0,1,1,1,0,0,0,0,1,1,1,2,2,2,2, ||||||
2,2,2,3,2,3,0,3,3,0,3,0,0,0,1,0,1,2,1,0,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,3,2, ||||||
2,2,3,2,3,3,2,3,0,0,1,0,1,0,0,1,0,1,2,2, |||||| 2,2,1,1,2,3,3,3,3,3,3,0,0,3,3,0,1,1,1,0,0,3,3,0,1,1,1,2,2,1,1,2,
|||||| 2,2,3,3,3,3,3,3,0,0,1,1,1,0,0,1,1,1,2,2, |||||| 2,3,2,2,2,3,3,3,3,3,3,0,1,0,0,0,1,1,1,0,1,0,0,0,1,1,1,2,3,2,2,2,
|||||| 2,2,3,2,3,3,2,3,0,0,1,0,1,0,0,1,0,1,2,2, |||||| 2,2,3,3,3,3,3,3,0,0,1,1,1,0,0,1,1,1,2,2,
|||||| 2,2,3,0,3,3,0,3,0,0,1,2,1,0,0,1,2,1,2,2, |||||| 2,2,2,3,2,3,3,2,3,0,0,0,1,0,1,0,0,0,1,0,1,2,2,2,
|||||| 2,1,2,3,3,3,3,3,3,0,3,0,1,1,1,0,3,0,1,1,1,2,1,2, |||||| 2,1,2,2,3,3,2,3,3,3,3,2,3,3,0,3,0,0,1,1,0,1,1,0,3,0,0,1,1,0,1,1,2,1,2,2,
|||||| 2,1,2,3,2,2,3,3,2,2,3,0,3,0,1,0,0,1,0,3,0,1,0,0,1,2,1,2, ||||||
2,2,3,0,3,3,0,3,0,0,1,2,1,0,0,1,2,1,2,2, |||||| 2,2,2,3,0,3,3,0,3,0,0,0,1,2,1,0,0,0,1,2,1,2,2,2,
|||||| 2,2,3,3,0,0,3,3,3,0,0,3,0,0,1,1,2,2,1,0,0,1,1,2,2,1,2,2, ||||||
2,1,1,1,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,0,3,3,3,0,0,1,1,1,1,0,3,3,3,0,0,1,1,1,1,2,1,1,1,2,2,
|||||| 2,2,3,0,3,3,0,3,0,0,1,2,1,0,0,1,2,1,2,2, |||||| 2,1,2,1,2,2,3,2,3,3,2,3,0,3,0,3,0,0,1,0,1,0,3,0,3,0,0,1,0,1,2,1,2,1,2,2,
|||||| 2,2,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,0,0,1,2,1,1,1,0,0,1,2,1,1,1,2,2, ||||||
2,1,1,2,2,3,0,3,3,3,0,3,3,0,3,3,0,0,1,2,1,1,0,3,3,0,0,1,2,1,1,2,1,1,2,2,
|||||| 2,1,2,3,3,3,3,3,3,0,3,0,1,1,1,0,3,0,1,1,1,2,1,2, |||||| 2,2,3,0,3,3,0,3,0,0,1,2,1,0,0,1,2,1,2,2,
|||||| 2,2,2,2,2,3,0,3,3,3,0,3,3,0,0,0,0,0,1,2,1,1,0,0,0,0,0,1,2,1,1,2,2,2,2,2,
|||||| 2,1,2,1,2,3,2,3,3,2,3,0,3,0,3,0,1,0,1,0,3,0,3,0,1,0,1,2,1,2,1,2,
|||||| 2,2,3,2,3,3,2,3,0,0,1,0,1,0,0,1,0,1,2,2, |||||| 2,3,2,3,3,0,3,3,3,0,3,0,1,0,1,1,2,1,0,1,0,1,1,2,1,2,3,2,
|||||| 2,2,1,1,2,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,0,0,3,3,0,1,1,0,0,1,0,0,3,3,0,1,1,0,0,1,2,2,1,1,2,
|||||| 2,1,1,2,2,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,0,0,1,2,1,1,1,0,3,3,0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,2,2,
|||||| 0,0,3,3,3,3,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,3,3,3,3,2,2,3,3,3,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,3,3,3,0,1,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,3,2,3,3,3,2,3,2,2,3,2,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,3,3,0,0,3,0,0,0,1,1,2,2,1,1,1,2,2,1,1,1,2,2,1,2,2,2,3,3,0,0,3,2,2,2,2,2,2,3,3,0,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,3,3,2,3,3,0,0,0,1,1,0,1,1,1,1,0,1,1,1,1,0,1,1,2,2,2,3,3,2,3,3,2,2,2,2,2,2,3,3,2,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,3,2,3,3,0,3,0,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,2,1,2,3,2,3,3,2,1,2,2,1,2,3,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,3,3, |||||| 0,3,0,0,3,0,3,3,0,3,0,1,1,1,1,1,1,2,1,2,3,3,2,1,2,2,1,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,3,3, |||||| 0,0,0,0,3,0,3,3,3,0,0,1,2,1,1,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,1,2,2,3,0,3,3,3,2,2,2,2,3,0,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,3,3,2,2,2,2,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,3,3,0,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,2,3,3,2,2,2,2,2,2,3,3,
|||||| 0,0,3,3,0,1,1,1,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3, |||||| 0,1,0,0,1,0,3,3,0,1,0,1,1,1,1,1,1,2,3,2,3,3,2,3,2,2,3,2,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,3,3,0,3,0,1,1,1,1,1,1,2,1,2,3,3,2,1,2,2,1,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,3,3,0,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,2,3,3,2,2,2,2,2,2,3,3,
|||||| 0,0,3,3,3,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,3,3,3,2,2,3,3,3, |||||| 0,0,0,0,3,3,0,3,3,0,0,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,2,2,3,3,0,3,3,2,2,2,2,3,3,0,3,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,3,3, |||||| 0,0,3,3,0,1,1,1,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,3,3,3,0,1,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,3,2,3,3,3,2,3,2,2,3,2,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,3,3, |||||| 0,0,0,0,0,0,3,3,2,3,3,0,0,0,1,1,0,1,1,1,1,0,1,1,1,1,0,1,1,2,2,2,3,3,2,3,3,2,2,2,2,2,2,3,3,2,3,3,
|||||| 0,0,3,3,0,1,1,1,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3, |||||| 0,0,3,2,3,0,3,0,1,0,1,2,1,1,0,1,2,1,1,0,1,2,1,2,3,2,3,0,3,2,2,3,2,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,0,0,3,0,0,1,1,2,2,1,1,1,2,2,1,1,1,2,2,1,2,2,3,3,0,0,3,2,2,2,2,3,3,0,0,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,3,2,2,2,2,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,3,2,3,0,0,1,0,1,1,0,1,1,0,1,2,2,3,2,3,2,2,2,2,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,3,3, |||||| 0,0,3,3,3,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,3,3,3,2,2,3,3,3,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,0,0,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,0,0,1,1,1,1,2,2,2,3,3,2,2,2,2,2,2,
|||||| 3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,0,3,0,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,0,3,0,0,3,0,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,2,1,2,3,2,2,3,3,2,1,2,2,1,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,1,1,1,1,1,1,0,0,1,1,1,1,2,3,3,2,2, ||||||
3,3,3,3,0,1,1,1,0,0,1,1,2,3,2,2, |||||| 3,3,3,3,0,0,1,1,1,0,0,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2,2,
|||||| 3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,0,1,0,1,2,1,1,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,1,0,1,0,0,1,0,1,2,1,1,1,1,2,1,1,1,2,3,2,3,0,3,3,3,2,3,2,2,3,2,
|||||| 3,3,3,3,0,0,1,1,1,0,0,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2,2, |||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,3,0,1,1,1,1,1,1,0,3,0,0,3,0,1,1,1,1,2,1,2,3,3,2,1,2,2,1,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,
|||||| |||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,1,1,1,1,1,1,0,0,1,1,1,1,2,3,3,2,2,
|||||| 3,3,3,3,0,0,1,1,1,0,0,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2,2, |||||| 3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,0,0,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,0,0,0,0,1,1,0,1,1,1,0,1,2,2,3,3,2,3,2,2,2,2,
|||||| 3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,0,0,0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,2,2,3,0,3,3,2,2,2,2,
|||||| 3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,0,0,0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,2,2,3,0,3,3,2,2,2,2,
|||||| 3,2,3,3,2,3,3,2,3,3,2,3,0,0,1,0,1,1,0,1,1,0,1,0,0,0,0,1,0,1,1,0,1,2,2,3,2,3,2,2,2,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,3,0,1,1,1,1,1,1,0,3,0,0,3,0,1,1,1,1,2,1,2,3,3,2,1,2,2,1,2,
|||||| 3,3,3,3,0,1,1,1,0,0,1,1,2,3,2,2, |||||| 3,3,3,3,0,0,1,1,1,0,0,0,0,1,1,2,2,3,2,2,2,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,0,1,1,1,1,1,1,0,0,0,0,1,1,1,1,2,2,3,3,2,2,2,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,1,0,1,1,1,1,1,1,0,1,0,0,1,0,1,1,1,1,2,3,2,3,3,2,3,2,2,3,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,0,0,1,1,1,1,1,1,2,3,3,3,2,2,
|||||| |||||| 3,2,3,3,2,3,3,2,3,3,2,3,0,0,1,0,1,1,0,1,1,0,1,0,0,0,0,1,0,1,1,0,1,2,2,3,2,3,2,2,2,2,
|||||| 3,3,3,3,3,3,3,3,0,1,0,1,1,1,1,1,1,0,1,0,0,1,0,1,1,1,1,2,3,2,3,3,2,3,2,2,3,2,
|||||| 3,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,3,0,3,3,0,3,0,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,0,3,0,0,3,0,1,1,2,1,1,1,1,2,1,1,2,1,2,3,3,0,3,3,2,1,2,2,1,2,
|||||| 0,0,0,3,0,0,0,0,3,0,0,0,0,3,0,1,1,0,0,1,2,2,2,1,2,2,2,2,1,2,1,1,0,0,1,2,2,2,1,2,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,
|||||| 0,3,0,0,0,0,3,0,0,0,0,3,0,0,0,1,0,1,0,1,2,1,2,2,2,2,1,2,2,2,1,0,1,0,1,2,1,2,2,2,3,2,3,2,3,3,2,3,2,3,
|||||| 0,0,3,3,0,0,0,3,3,0,0,0,3,3,0,1,1,1,2,2,1,1,2,2,2,1,1,2,1,1,1,2,2,1,1,2,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,1,1,0,0,1,1,0,0,1,1,0,1,2,1,1,2,3,3,2,2,3,3,2,1,2,1,1,2,3,3,2,3,0,3,3,3,0,3,3,
|||||| 0,1,0,1,0,0,1,0,1,0,0,1,0,1,0,1,0,1,1,2,3,2,3,2,2,3,2,3,2,1,0,1,1,2,3,2,3,2,3,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,0,1,0,1,1,1,2,3,2,2,3,2,1,1,1,2,3,2,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,1,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,1,0,0,1,1,1,2,2,2,3,2,2,2,2,2,3,2,2,1,1,1,2,2,2,3,2,2,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,1,0,1,2,1,2,2,1,2,1,1,0,1,2,1,2,3,3,2,3,3,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,1,0,1,2,2,2,2,1,1,0,1,2,2,3,3,2,3,3,3,2,3, ||||||
0,0,0,0,0,0,1,0,1,2,2,2,2,1,0,1,2,2,3,2,3,3,2,3, |||||| 0,0,0,0,0,0,1,2,1,1,1,2,2,2,2,1,2,1,1,1,2,2,3,0,3,3,3,3,0,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,1,0,0,1,2,2,2,2,2,3,2,2,3,3,2,2,3,
|||||| 0,0,3,0,0,0,0,3,0,0,0,0,3,0,0,1,0,1,2,2,1,2,2,2,2,1,2,2,1,0,1,2,2,1,2,2,3,2,3,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,1,2,2,2,2,2,2,2,2,1,2,1,2,2,2,2,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,2,1,2,2,2,2,1,2,1,2,2,3,0,3,3,0,3, |||||| 0,0,0,0,0,0,1,0,1,2,1,2,2,2,2,1,0,1,2,1,2,2,3,2,3,0,3,3,2,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,1,1,2,1,2,3,2,2,2,2,2,3,2,2,2,2,1,1,2,1,2,3,2,2,2,2,3,3,0,3,3,3,0,3,
|||||| 0,3,3,3,0,0,3,3,3,0,0,3,3,3,0,1,0,1,2,1,1,1,2,2,1,1,1,2,1,0,1,2,1,1,1,2,3,2,3,3,2,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,1,2,1,2,1,2,2,1,2,1,1,2,1,2,1,2,3,3,0,3,3,3,0,3,
|||||| 0,0,3,3,3,0,0,0,3,3,3,0,0,0,3,3,3,0,1,1,0,0,1,2,2,1,1,1,2,2,2,1,1,1,2,1,1,0,0,1,2,2,1,1,1,2,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,2,2,2,2,2,2,2,2,1,1,1,2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,1,0,1,2,2,2,2,1,1,0,1,2,2,3,3,2,3,3,3,2,3, ||||||
0,1,1,0,1,0,0,1,1,0,1,0,0,1,1,0,1,0,1,2,1,1,2,3,3,2,3,2,2,3,3,2,3,2,1,2,1,1,2,3,3,2,3,2,3,0,3,3,3,0,3,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,0,3,0,1,1,0,1,1,2,1,2,2,1,2,1,1,0,1,1,2,1,2,3,3,2,3,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,3,0,1,0,0,3,0,1,0,0,3,0,1,0,1,2,1,2,1,2,3,2,2,1,2,3,2,1,2,1,2,1,2,3,2,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,0,1,0,1,2,2,2,2,1,0,1,0,1,2,2,3,2,3,2,3,3,2,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,2,2,2,2,2,2,1,0,0,1,2,2,2,3,2,2,3,3,2,2,3,
|||||| 0,3,0,0,0,3,0,0,0,3,0,0,1,2,1,0,1,2,1,2,2,2,1,2,2,1,2,1,0,1,2,1,2,2,3,0,3,2,3,3,0,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,2,2,2,2,2,2,1,0,0,1,2,2,2,3,2,2,3,3,2,2,3,
|||||| 0,0,0,0,1,1,1,0,0,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,3,2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,2,1,1,0,0,0,0,0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,2,2,2,2,2,2,3,0,3,3,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,2,3,0,3,3,3,0,3,3,
|||||| 0,3,0,3,3,0,0,3,0,3,3,0,1,0,1,0,3,0,3,3,0,1,0,1,1,0,1,2,1,2,1,1,2,3,2,3,2,1,2,1,1,2,2,1,2,1,1,2,3,2,3,3,2,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,2,1,0,0,0,1,2,1,1,2,1,2,2,2,3,0,3,2,2,2,2,2,2,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,1,1,2,1,0,0,0,1,1,1,2,1,1,1,1,2,1,2,2,2,3,3,3,0,3,2,2,2,2,2,2,3,3,3,0,3,3,3,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,1,0,1,2,2,2,1,0,1,0,1,2,2,2,1,1,2,2,2,1,2,3,2,3,0,0,0,3,2,3,2,2,3,2,3,0,0,0,3,3,0,0,0,3,
|||||| 0,1,0,1,0,0,1,0,1,0,1,2,1,2,1,0,1,0,1,0,1,2,1,2,1,1,2,1,2,1,2,3,2,3,2,3,0,3,0,3,2,3,2,3,2,2,3,2,3,2,3,0,3,0,3,3,0,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,1,1,2,2,1,0,0,1,1,2,2,1,1,1,2,2,1,2,2,3,3,0,0,3,2,2,2,2,3,3,0,0,3,3,3,0,0,3,
|||||| 0,0,0,0,1,0,1,1,0,0,1,0,1,1,1,0,1,1,2,2,3,2,3,3,2,2,2,2,3,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,1,1,2,1,0,0,1,1,2,1,1,1,2,1,2,2,3,3,0,3,2,2,2,2,3,3,0,3,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,1,0,1,2,1,0,0,1,0,1,2,1,1,0,1,2,1,2,2,3,2,3,0,3,2,2,2,2,3,2,3,0,3,3,2,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,0,0,1,0,0,0,1,0,1,1,0,1,0,0,0,1,0,1,1,1,0,1,1,2,3,2,2,2,3,2,3,3,2,3,2,2,2,2,3,2,2,2,3,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,3,3,0,0,3,3,0,1,0,1,0,3,3,0,1,0,1,1,0,1,2,1,1,2,3,2,3,2,1,1,2,2,1,1,2,3,2,3,3,2,3,
|||||| 0,1,0,1,0,0,1,0,1,0,1,1,2,1,0,1,0,1,0,1,1,2,1,1,1,2,1,2,3,2,3,2,3,3,0,3,2,3,2,3,2,2,3,2,3,2,3,3,0,3,3,3,0,3,
|||||| 0,3,0,0,0,3,0,0,1,2,1,1,0,3,0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,2,1,2,2,3,0,3,3,2,1,2,2,2,1,2,2,3,0,3,3,3,0,3,3,
|||||| 0,0,3,0,0,0,3,0,1,0,1,0,0,3,0,1,0,1,1,0,1,2,2,1,2,3,2,3,2,2,1,2,2,2,1,2,3,2,3,3,2,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,1,1,1,0,3,0,1,1,1,1,1,1,2,1,2,3,3,3,2,1,2,2,1,2,3,3,3,3,3,3,
|||||| |||||| 0,3,0,0,3,0,1,0,0,0,1,0,3,0,1,0,0,0,1,1,0,0,0,1,2,1,2,3,2,2,2,3,2,1,2,2,1,2,3,2,2,2,3,3,2,2,2,3,
|||||| 0,1,0,0,0,1,0,0,1,0,1,1,0,1,0,0,1,0,1,1,1,0,1,1,2,3,2,2,3,2,3,3,2,3,2,2,2,3,2,2,3,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,1,1,1,1,1,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,3,3,3,2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,2,1,0,0,0,1,2,1,1,2,1,2,2,2,3,0,3,2,2,2,2,2,2,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,1,2,1,0,0,1,2,1,1,2,1,2,2,3,0,3,2,2,2,2,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,1,1,1,1,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,3,3,2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,0,1,0,0,1,1,0,0,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,2,2,3,2,2,3,3,2,2,2,2,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,
|||||| 0,0,0,0,1,1,1,1,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,2,2,3,3,3,3,2,2,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,3,0,3,0,0,0,3,0,3,0,0,1,1,2,1,0,3,0,3,0,0,1,1,2,1,1,1,2,1,2,1,2,1,2,2,3,3,0,3,2,1,2,1,2,2,2,1,2,1,2,2,3,3,0,3,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,0,0,0,1,2,2,1,1,0,0,0,1,2,2,1,1,1,2,2,1,1,2,2,2,3,0,0,3,3,2,2,2,2,2,2,3,0,0,3,3,3,0,0,3,3,
|||||| 0,1,1,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,3,3,2,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,1,1,0,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,2,2,3,3,2,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,
|||||| 0,0,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,2,2,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,1,0,0,0,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1,2,3,2,2,2,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,3,2,2,3,3,
|||||| 0,0,1,1,0,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,2,2,3,3,2,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,3,0,1,0,0,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,2,1,2,3,2,2,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,0,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,2,2,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,0,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,2,2,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,
|||||| 0,3,0,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,1,2,2,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,3,3,0,1,0,0,1,1,0,0,1,1,0,0,1,1,0,0,1,1,0,0,1,2,2,1,1,2,3,2,2,3,3,2,2,3,3,2,2,3,3,2,2,3,3,2,2,3,
|||||| 0,3,0,3,0,0,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,2,1,2,1,2,2,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,3,0,0,3,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,1,2,2,1,2,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,3,0,0,1,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,2,1,2,2,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,
|||||| 0,0,0,1,0,1,1,0,1,1,0,1,1,0,1,1,0,1,2,2,2,3,2,3,3,2,3,3,2,3,3,2,3,3,2,3,
|||||| 0,0,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,1,2,1,1,2,2,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,3,0,3,3,
|||||| 0,1,0,3,0,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,1,2,3,2,1,2,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,3,
|||||| 0,0,0,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,2,2,2,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,0,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,1,2,1,2,2,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,3,0,3,
|||||| 0,3,0,0,0,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,1,1,0,1,2,1,2,2,2,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,3,3,2,3,
|||||| }}{\tiny \par}

\caption{banc d'essai C }
\end{figure}
\label{sec:bancdessai}
\newpage



\section*{code source }



\lstinputlisting[language=Java]{Visual-Board.java}
\lstinputlisting[language=Java]{GPrem.java}

\lstinputlisting[language=Java]{GPara.java}





.
